被拒蜜臘脫毛服務 跨性別人士投訴性別認同歧視

加拿大安大略省溫莎市一名跨性別女士，向人權委員會投訴遭性別認同（gender identity）歧視。3月17日，不願透露姓名的投訴人致電到Mad Wax，查詢關於跨性別人士的服務，並要求與店主通話。店主卡拉瑟斯稍後回電，表示當值的女脫毛師是穆斯林信徒，不願觸碰陌生男子，而另一位脫毛師則請了病假，無人能提供服務。

隨後該名跨性別人士向人權審裁處作出投訴，認為Mad Wax是基於其性別認同拒絕提供服務，並有感尊嚴受損，索償50,000加元。

店主卡拉瑟斯向傳媒重申他們會為任何人服務，但同時會保障員工在提供脫毛服務時感到安全和有尊嚴，尤其當對象是男性，服務的範圍涉及私處。卡拉瑟斯表示對方在電話中要求「巴西式」蜜臘脫毛（Brazilian wax）服務，而不是脫腳毛。「巴西式」蜜臘脫毛是私處的脫毛服務。98%的Mad Wax客戶是女性，員工則是清一色女性，過去也曾替男士提供腳部和背部的脫毛服務。他們以前也試過拒絕提供「巴西式」蜜臘脫毛服務，從未構成問題。

卡拉瑟斯表示公開事件是因為在這事發生後，一段惡意損害Mad Wax形象的片段在網上流傳，而且投訴人恐嚇卡拉瑟斯會炒作事件。

根據投訴程序，安大略人權審裁處會先安排雙方調解，如不成功，會交由審裁處判決。歧視法的特徵是控辯雙方各自支付自己的律師費用，在絕小的情況下投訴方才需要支付對方的律師費；一旦被涉入訴訟，即使願意和解或者成功令對方撤回訴訟，被投訴一方已必須支付律師費用去處理各種事宜，譬如今次涉事的店主已聘用律師處理有關事宜。所以，以為逆向歧視是子烏虛有，只因不了解歧視法的特性而已。

強迫回撚做

ok

宗教歧視

如果係強迫基督教做就係宗教自由
左膠又羸

人妖不了

特權定人權?

回教徒真係好麻煩

個女人咁虔誠應該留係屋企唔淮出街喎
仲打工？

性別歧視vs宗教歧視

我見香港d脱毛公司都分男賓部同女賓部, 你有J走入女更衣室比人踼返出黎仲告人真係惡過特首?

咁自認誇性別人士去公共泳池女更衣室咪爽yy

你一日重有棍其實都當男人啦